Zijn ontvangst was echter van de meest vleiende soort.
Miss Lucas zag hem vanuit een bovenraam terwijl hij naar het huis liep, en wilde hem per ongeluk op de baan ontmoeten.
Maar weinig had ze durfde te hopen dat haar daar zoveel liefde en welsprekendheid wachtte.
In een zo korte tijd als de lange toespraken van de heer Collins zouden toelaten, alles werd tot tevredenheid van beiden geregeld; en als zij gingen het huis binnen, dat hij ernstig smeekte haar de dag te noemen was om hem de gelukkigste man te maken; en hoewel zo'n verzoek wel moet afgezien van het heden, voelde de dame geen neiging om klein te zijn zijn geluk.
De domheid waarmee hij van nature de voorkeur had, moet bewaak zijn vrijage van om het even welke charme die een vrouw zou kunnen wensen voor zijn voortduren; en juffrouw Lucas, die hem alleen van de puur accepteerde en ongeïnteresseerde wens van een gevestigde orde, gaf niet om hoe snel dat vestiging werd opgedaan.
